\begin{tutorial}{Футбольные команды}

Согласно условиям задачи, граф $G$, описывающий взаимоотношения детей, не является двудольным. 

Рассмотрим подзадачу 2: поскольку граф $G$ не двудольный и в нем присутствует только один цикл (согласно ограничениям подзадачи), то получается, что этот цикл состоит из нечётного числа рёбер. Удаление любого ребра из этого цикла превращает граф $G$ в дерево и, следовательно, в двудольный граф. Удаление других ребер не разрывает нечётный цикл, и граф остается не двудольным. Таким образом, для решения подзадачи 2 нужно вывести все рёбра единственного цикла.

Для решения других подзадач нужно на базе графа $G$ с помощью поиска в глубину (Depth-First Search, DFS) построить дерево $T$. В качестве корня дерева можно выбрать любую вершину (например, $1$). При этом каждое ребро в $G$ либо принадлежит дереву $T$, либо является \textit{замыкающим цикл ребром (back-edge)}.

Для каждой вершины в дереве нужно отметить расстояние (количество рёбер) от корня дерева до неё (то есть высоту вершины). Также отметим \textit{замыкающие цикл рёбра (back-edge)} как <<черные>> в~случае, если высоты обеих соединяемых им вершин имеют одинаковые чётности, либо как <<белые>> в противном случае. Таким образом, получится, что <<черные>> рёбра образуют циклы с нечётным количеством рёбер, а <<белые>>~--- с чётным.

Будем говорить что \textit{замыкающее цикл ребро} $(c,d)$ \underline{обходит} другое ребро $(a,b)$ в дереве $T$, если $(a,b)$ входит в путь от $c$ до $d$ (поскольку $c$ и $d$ входят в дерево, то такой путь только один).

После этого становится понятным, что ответом на задачу, являются:

\begin{itemize}\setlength\itemsep{0pt}
\item <<черное>> ребро в графе, если оно одно;
\item ребро в дереве $T$, которое обходится всеми <<черными>> рёбрами и ни одним <<белым>> ребром (иными словами, это ребро входит во все чётные циклы, но не входит ни в один нечётный цикл).
\end{itemize}

Все эти свойства могут быть проверены алгоритмом со сложностью $O(1)$ на каждое ребро после предварительных вычислений со сложностью $O(N + M)$, которые включают в себя обход графа поиском в глубину (DFS). Таким образом, можно получить алгоритм с линейной сложностью решения по времени и памяти.

\end{tutorial}
